非线性微分方程
$$
f^2(x)-R_sf(x)=x^2f'^2(x)
$$
>直接求解$f'(x)$可行的

化为线性常微分方程
$$
2f(x)f'(x)-R_sf'(x)=2xf'^2(x)+2x^2f'(x)f''(x)
$$
即
$$
2f(x)-R_s=2xf'(x)+2x^2f''(x)
$$
记$F(x)=f(x)-R_s/2$
可得
$$
x^2F''(x)+xF'(x)-F(x)=0
$$
>代换$x=e^t$是可行的

设
$$
F(x)=\sum_{n=-\infty}^{+\infty}c_nx^n
$$
所以
$$
\begin{aligned}
F'(x)&=\sum_{n=-\infty}^{+\infty}c_nnx^{n-1}\\
F''(x)&=\sum_{n=-\infty}^{+\infty}c_nn(n-1)x^{n-2}
\end{aligned}
$$
带入微分方程
$$
\sum_{n=-\infty}^{+\infty}\left[ c_nn(n-1)+c_nn-c_n\right]x^n=0
$$
也即
$$
\sum_{n=-\infty}^{+\infty}[c_n(n^2-1)]x^n=0
$$
扔掉平凡的$0$解，当且仅当$n=\pm1$时有解，即
$$
F(x)=c_{-1}x^{-1}+c_1x
$$
原微分方程的解为
$$
f(x)=F(x)+\frac{R_s}{2}=c_1x+\frac{c_{-1}}{x}+\frac{R_s}{2}
$$
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTI2ODIyMDE0MSw0MDkwMTE1NzMsLTIxMj
E4OTI1NTFdfQ==
-->